律政司：國安法保釋門檻應比一般刑事案件更高

【Now新聞台】壹傳媒集團創辦人黎智英涉犯欺詐罪及國安法獲批保釋，律政司提出上訴終審法院開庭處理上訴許可申請。律政司認為，國安法的保釋門檻應比一般刑事案件更高；黎智英一方認為，法官經充分考慮才批出保釋，不能判斷他有出錯，法院押後至下午四時裁決。

黎智英離開住所時，有警員登記車輛資料。他之後抵達終審法院，大批記者追訪。

上訴申請由首席法官馬道立，常任法官張舉能及李義處理。

律政司除申請上訴許可外，同時要求在等候審訊期間繼續將黎智英還柙。

律政司一方陳詞時指，申請主要涉及兩個問題 ，第一是終審法院是否有權覆核原訟庭的保釋申請；第二是高等法院法官李運騰，是否有準確理解國安法第42條，關於不准保釋的規定。

律政司認為，李運騰法官批准黎智英保釋已是最終決定，終審法院有權受理，假如國安法的保釋決定不能上訴，將會損害公眾利益。

馬道立回應指，國安法中沒有條文賦權終院覆核保釋決定，律政司同意，但認為需考慮被告再犯的風險。律政司又指，國安法的最高刑罰是終身監禁，等同謀殺或叛國， 這類案件一般都不會批出保釋。

馬道立及李義問到，假如法官信納被告不會重犯，為何不能批出保釋。律政司認為，國家安全涉及重大公眾利益，批准保釋的門檻必定是相當高，不能與一般刑事案件相比。

代表黎智英的資深大律師鄧樂勤則認為，根據案例，保釋決定是可以被推翻，無論是獲批或不批保釋，都不屬「最終決定」，因此終審法院無權覆核，加上李運騰法官已充分考慮了第42條和保釋條件，相信黎智英不會再犯，不能質疑他錯誤理解條文。

高等法院上周三批出黎智英保釋，期間他除了報到及應訊外，不能離開住宅，不能受訪，或在社交媒體發表意見 ，當時法官認為控方證據不強，及相信現有保釋條件已減低潛逃風險。

仲唔高？

咁都唔高
痴撚線

軟禁咁款仲唔夠高？

高到上火星仲未夠？

1000000$ 軟禁唔高

馬道立及李義問到，假如法官信納被告不會重犯，為何不能批出保釋

龍門任你搬
守撚住山腳 仲唔夠高 ?

律政司答 ： 「有問題你可以問番人大果邊」

咁定罪嘅門檻係咪一樣咁高先？

濫告完之後唔畀保釋咁你玩曬啦

好做過綁架